工程撚教你，硬碟變防彈護心鏡

我呢就好怕死既，而家啲狗會開槍打人，自然會更加驚，佢地又咁中意打心口，所以我地要整返塊護心鏡會好啲。

咁大家都會成日運動，材料自然要輕，但膠板係不切實際的，因為子陣講既係穿刺同撞擊力。
香港「買」避陣衣又犯法喎，咁就要諗辦法自製啦！
唔知大家有無拆過HARDDISK呢？
咩容量都得架，因為「硬碟」唔係浪得虛名，入面隻碟真係鋁合金仲要加硬過，經過我不標準既測試，一塊片厚1.5mm左右，我用鎚仔+縲絲成個人跳起 大力打落去，粒左但唔穿。

唔洗用到2.5毫米鋁板咁大件事，佢係合金，見硬磨光切裁都做好曬，就等你將佢由廢料中拯救出來

一般來講，一隻硬碟有4塊，用雙面膠紙痴係衫入面，或者直接用AA膠，就可以得到臨時避彈衣。
驚死既拆多幾個，整金鏤玉衣都得，唔會好重！
聽日搵啲硬度測試比數據你地睇下。

推推推

推

😨😨😨

你似IT狗多

土製避彈衣

好驚見到避彈衣post, 上次好多呢D post之後就連開六槍

而家後生啲既工程撚，風水火電，裝修電腦畫圖唔知點解都要識啲。

Hitachi 玻璃碟得唔得㗎

我就係見佢狂開，我哋要更加合法保護自己。

係喎，有期興玩玻璃碟，唔得呀，會脆到散開，執返啲垃圾segate toshiba西電算啦

係咪真係防到
你個test準唔準

不如自己縫衫 插金屬/陶瓷板好過

得嘅插滿2.5“咪唔好？

隻碟咁薄，即使子彈穿唔到，衝擊力亦會直接傷到身體。就好似我一拳打落你度，我無打穿你件衫，但你一樣會瘀晒。

穿內臟傷好多

力量分散 穿透力細左 傷害少左

彈就一定擋唔哂 不過如果popo用穿尖彈

死亡率一定低啲

咁你想俾人射穿定瘀哂呀 on99

唔穿一樣傷內臟架，我建議用吸震吸衝擊力較高既物料

why not both ?

如果世界上只有一樣野可以揀就係你啱

黑警果d避彈衣一樣都係唔會穿，但會瘀晒

聽日返lab做個準既測試，但書本上既知識話比我聽，硬碟常用既係鈷鋁合金
鋁 維氏硬度167MPa
鈷 既維氏硬度1043MPa
一般鈷基合金得20-30%鈷，當打個七折都仲有700MPa,有鋁補強延展性，硬度同抗變力都會絕對比純鋁板。

以2.5mm鋁板（6061？）可以檔.38為標準
鋁鈷合金片應該只需要佢4分1厚度=0.6mm已經夠頂，而家一塊片有1.5mm.....
Btw,聽日搵機會入lab偷偷撞一下見真章

當有塊野不被穿透，根據力學就會係均分於接觸面積。
.38=200焦耳，相當於有個成年鬼佬打你一拳，子彈穿透咁強就相當於呢一拳打落口釘，將力集中於釘頭果少少接觸面積做成穿透。
我還原左呢個狀況，用bluetack定住一枝尖頭螺絲，跳起鎚仔揼落去，得個0.2都唔知有無既陷位，所以先有信心出呢個post

手足專業成咁樣
其他手足仲點樣出聲呀

等睇報告

9mm係香港都常用, 4百幾焦

咁當乘2, 要有0.8MM以上既硬碟片

2.5"未拆過,唔知入面幾多塊, 但家陣要個厚度,
成個HARDDISK護手你唔驚核突都可以既, 我相信點都唔會一槍打得穿你

提提你 有啲碟係Glass substrate
睇清楚先好試

所以話舊HARDDISK, 我拆果隻係2006年既垃圾SEGATE 150GB....仲要bad sector但仲插係部舊電腦入面...
其實黃金新高登果D好多2手harddisk, 癲起上來10蚊隻都有, 10蚊可以救你4個心口, 屌你正呀喂, 我係咁諗的。

BTW, 玻璃片HHD係2018年後既野,一般勁貴仲要過10TB 我估無人會拆個咁新既HHD掛....
拆開見到咁樣都仲用既話....我真係唔知點講好

正，屋企有好多

今日LAB好多人用, 應該無機會撞了...
不過我搜集左好多防彈既資料,

以入手難易度排:
(1) 硬碟片
現成拆出來就係, 舊HHD極平, 學生仔飲少杯珍奶都買到2個=8片....

(2) 鋁板(3MM 以上)
> 標準2.5話夠檔0.38, 不過香港板材多數大陸野, 你知的....買厚D
記得飛邊, 好利的

(3) 碳纖維(可在汽車貼膜入手, 不過一層唔夠, 要貼3層以上)
其實應該係用PE+碳纖=狗用既韓仔裝

(4) UHMWPE (AMAZON)

------
以安全度排:
(4) > (1) = (2) > (3) (*因為唔知你貼成點)

以輕便度:
(3) >>(1) >(3) >>>(2)

我有預感如果我呢d地獄黑仔王用 粒子彈係會射中中間個窿

用兩張咪得

即刻試左

同埋度左，一塊片正確厚度為1.25mm
當佢一塊檔手槍，兩塊檔9mm子彈400焦。

點都好，減少即死危機險先。

同場加影，本人體重74kg,跳起打落去釘到既陷位係得咁多（上
面果一點點）

再極端測試用更尖同幼既針，絕對小過1/10粒子彈既力，夾係檯邊跳起扑，終於打到變形.....少少，即係唔做硬度測試我都可以肯定打唔穿了，釘都
孌埋

咁
樣痴，K.O.

護心就算啦
人地開槍都唔差得幾遠
護手腳緊要啲
刀手比較多
淨護前臂都安全好多

都可以做護手護腿既，最緊要係呢隻料易得到又易帶

防禦裝備無撚用架 最好既防禦就係攻擊 你能夠係佢開槍殺你之前割曬d畜牲既喉嚨 就唔洗點防

攻防一體，有防可以放膽攻